條黑鬼生到賊眉賊眼 重好意思問人點解查佢id card

係呀 話緊你呀

1：16 有條黑鬼個樣
Why why why 以為自己好撚型咩？

詢問黑警有咩理由去查自己身份證係好基本嘅權利 係香港人唔撚知

洗撚畀理由你
不嬲都係隨機抽查
唔通冇理由就唔查得你？
定係要人直接話你生得樣衰所以要查？

警察可以隨時停止和質疑你 (Stop and question)。
警察可以根據情況搜索你 (Stop and search)。

警察權力：停止和疑問
警察可能會阻止你，問：

-你的名字是什麼
-你在該地區做什麼
-你要去哪裡

你的權利：你不必停下來或回答任何問題。你的回答亦不能用作證據表明您正在進行可疑行為或作為搜索您的原因。

警察權力：停止和搜身
如果警察有合理的理由懷疑你攜帶以下物件的話，他有權停止並蒐索你：

-非法毒品
-一件武器
-失竊的財產
-可以用來犯罪的東西，例如撬棍

只有在高級警官的批准下，你能在沒有合理懷疑的情況下被停止和搜查。這能在以下情況下發生：

-附近可能發生嚴重暴力
-你已經使用了或正攜帶武器
-您在特定的位置或區域

搜索之前
在你搜查之前，警察必須告訴你：

-他們的名字和所屬警察局
-他們期望找到什麼，例如毒品
-他們想要搜索你的原因，例如你看起來像在隱藏某些東西
-為什麼他們依法被允許搜索你

你的權利：你可以要求一份搜身記錄。如果情況不許可下，你可要求得知如何可以獲得一份記錄副本。

警察權力：脫衣服
警察可以要求你脫下外套，夾克或手套。

警察可能會要求你脫離其他衣服和任何宗教穿著 - 例如面紗或頭巾。如果他們這樣做，他們必須帶你離開公眾視野。

如果軍官想要求你脫下多於一件夾克和手套，他們必須是與你一樣的性別。

根據《警隊條例》第54條（1），警務人員是要在「發現任何人行動可疑」下，才可「截停該人以要求他出示身分證明文件」；而在第54條（2），更進一步指出，警務人員「發現任何人是他合理地懷疑已經或即將或意圖犯任何罪行者」，才可「截停該人以要求他出示身分證明文件」。

當然，一般市民可能認為，在「警察大晒」的預設想法下，警務人員認為「行動可疑」就是可疑，以至他「合理地懷疑」你可能犯法，就已經是合理理由；但事實上，市民仍可要求有關警察作更清晰的交代。

On99

表面看來，上述的法例給予警方極大的權力去查閱任何一名警員「主觀」覺得看不順眼的市民的身分證，但其實這種權力並非毫無限制。根據王子鑫訴香港警務處長等（HCA539/2007），高等法院指出警員不能不顧及當時的實際情況，單憑一己的意思任意行事，否則法例便有被濫用之虞。法庭認為，「雖然判斷某人行動可疑是警員主觀的看法，但他仍須以當時相關的客觀事實為依據，如時間、地點、現場環境、那人的神情、舉止及動作等，然後運用專業訓練和知識，來判斷那人行動是否可疑。換言之，警員若引用第 54(1) 條的權力，他對受查人行動可疑的判斷必須有某些客觀的事實為根據。」（第13段）

其他個別法例及《公安條例》第49條亦有相類似規定。後者容許任何警員在合理懷疑有人已經或將會干犯刑事罪行下，要求一名市民出示身分證，任何不遵從者，即屬犯罪，最嚴重者可被判監。第49條曾經在2013年修例，以往賦予警方索取被截停人士的身分證及地址的權力，修例後只剩下查閱身分證一項。當然，如之前所述，「合理懷疑」必須建基於客觀事實。正如黎棟國所言，如非特別個案及在合理需要下，警方一般只會查閱市民的姓名及身分證（註一）。

你係咪啲黑鬼後代

踩親你老豆條尾呀？

警方經常聲稱其截停查閱市民身分證為必須的權力，但這權力有否濫用，只談感覺實在不可靠。以下我們不妨看看一些數據：2008年至2012年，警方每年平均作出約217萬次的「截停查問及搜查」行動（註二），其中2011-2012年的「截停及搜查」佔160萬次，相比同期倫敦的50萬次（註三）及紐約的53萬次（註四），香港警方於截停搜查的數字老早便「超英趕美」！如果再以人口比例計算，數字可能更驚人：香港每年每4.3名市民便有一人受到警方截停及搜查，倫敦為每16.3名及紐約的每15.8名市民才有同等待遇（註五）。那截停得多是否代表拘捕的嫌疑人同樣多？同樣的年度，香港因「截停及搜查」的罪案發現率為1.7萬宗或1.069%，倫敦為4.3萬宗或8.53%，紐約是5.9萬宗或11%。

以上的數字說明甚麼？一個偏低的罪案發現率固然可代表香港總體治安良好(事實上香港亦公認比倫敦、紐約等大城市安全)。但香港社會的複雜程度，以及面對恐襲的風險亦相對兩大城市低。上述數字是否合理，警方有沒有濫用查閱市民身分證的權力，始終要交由市民判斷，但單從效率而言，香港警方似乎遠不及倫敦紐約的同行了。

講到好似罪案越多越威
真係搞撚笑

比人屌到收撚曬皮

人權律師莊耀洸指，市民被警察截查及要求出示身份證時，如果不作配合，會被視為阻差辦公；但其實在出示前，他們有權要求有關警務人員清楚交代理由，「例如第54條（2）講『已經或即將或意圖犯任何罪行』，咁警察咪要講究竟係犯咩法，唔可以單係話懷疑你犯法。如果佢係話你現在『非法集結』，但呢個非法集結指控本身都未必成立，警察用來查身份證，自然就變成不合理，就可以構成濫權的投訴理由。」

喂，比啲point黎先啦 柒頭

收皮啦 黑鬼
香港地方 洗撚同你客氣
理由？留返拜山同你講囉

Poing都冇
小學雞鬧交咁款

開分身黎推post 呀？乜撚野叫poing呀？

樓主好柒
深潛啦

差人做野唔洗你教